李家超：修例不寫額外人權保障為保靈活性

保安局局長李家超指，逃犯條例中沒寫入額外人權保障是為了保持靈活性，又指申請移交的一方必須要遵循協議，落實當中的人權保障。

律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超一起出席電台節目，解說逃犯條例修訂。

李家超表示，條例通過後不只是處理移交內地的個案，亦有其他司法管轄區，因此沒有把額外人權要求寫入法例是保留靈活性。

外界很多關注都是內地司法制度不可信，李家超認為，涉及移交的罪類在內地都是公開審訊。

鄭若驊指，知道有立法會議員就條例提出修正案，這些都交由立法會處理。

保持靈活性，方便隨時搬龍門

公開審訊，遵循協議，真係全部都係廢話喇

要靈活咪每次都一次性安排囉
大家傾好先交
仲修咩例？

講到好白

人權保障唔係必需品黎？？

點解要靈活性？

正苦理撚得你地

保持靈活性，等人大任意解釋